<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="prueba-xml-estilo1.xsl"?>
<paises>
  <país>
    <nombre>España</nombre>
    <provincia id="ES-AL">
      <nombre>Almería</nombre>
      <superficie>8774</superficie>
      <población>729201</población>
      <web>http://www.dipalme.org/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Almer%C3%ADa</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Almería</strong> es una provincia española de la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>; situada en el sureste de la península ibérica. Limita con las provincias de Granada al oeste y noroeste; y con Murcia al norte y al noreste; así como con el mar Mediterráneo al este y sur (parte conocida como mar de Alborán). La capital de la provincia es la ciudad de Almería, situada al sur de la provincia y en el centro de la bahía homónima. El gobierno y administración de los intereses provinciales está encomendado a la Diputación Provincial de Almería.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-CA">
      <nombre>Cádiz</nombre>
      <superficie>7435.85</superficie>
      <población>1260204</población>
      <web>http://www.dipucadiz.es/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_C%C3%A1diz</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Cádiz</strong> es una provincia española situada en el sur de la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>. Su capital es la ciudad de Cádiz, tercera más poblada de la provincia tras Jerez de la Frontera y Algeciras. Está dividida en 45 municipios, entre los que destacan Jerez, Algeciras, Cádiz, San Fernando, El Puerto de Santa María, Chiclana de la Frontera, Conil, Sanlúcar de Barrameda y La Línea de la Concepción.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-CO">
      <nombre>Córdoba</nombre>
      <superficie>13771</superficie>
      <población>781451</población>
      <web>http://www.dipucordoba.es/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_C%C3%B3rdoba_(Espa%C3%B1a)</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Córdoba</strong> es una provincia del sur de España, en la parte norte-central de la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>. Limita con las provincias de Sevilla, Badajoz, Málaga, Ciudad Real, Jaén, y Granada. Su capital es Córdoba. El gobierno de la provincia es ejercido por la Diputación Provincial de Córdoba.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-GR">
      <nombre>Granada</nombre>
      <superficie>12531</superficie>
      <población>921987</población>
      <web>http://www.dipgra.es/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Granada</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Granada</strong> es una provincia española situada en el sureste peninsular, a orillas del mar Mediterráneo y en plena cordillera Penibética, dentro de la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>. Su capital es la ciudad de Granada. Limita al noreste con las provincias de Albacete y Murcia; al este con Almería; al norte con Jaén; al oeste con Málaga y Córdoba; y al sur tiene salida al Mediterráneo.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-HU">
      <nombre>Huelva</nombre>
      <superficie>10128</superficie>
      <población>530824</población>
      <web>http://www.diphuelva.es/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Huelva</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Huelva</strong> es una provincia española situada al oeste de la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>. Su capital es la ciudad de Huelva. Con una población de 530 824 en 2023, ocupa el puesto 31 en población por provincia a nivel nacional, además de ser la provincia menos poblada de <em class="ver">Andalucía</em>.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-J">
      <nombre>Jaén</nombre>
      <superficie>13496</superficie>
      <población>620242</población>
      <web>http://www.dipujaen.es/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Ja%C3%A9n_(Espa%C3%B1a)</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Jaén</strong> es una provincia española situada al noreste de la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>, y al sur de la península ibérica. Se trata de uno de los históricos <em>«Cuatro reinos de Andalucía»</em>. Limita por el oeste con Córdoba, por el norte, con Ciudad Real, por el este, con Albacete, y por el sur, con Granada. Su capital es la ciudad de Jaén.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-MA">
      <nombre>Málaga</nombre>
      <superficie>7308</superficie>
      <población>1717504</población>
      <web>http://www.malaga.es/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_M%C3%A1laga</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Málaga</strong> es una de las ocho provincias españolas que componen la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>.​ Está situada al sur de la península ibérica, en la costa mediterránea, entre las provincias de Granada, al este, y Cádiz, al oeste. Al norte limita con las provincias de Córdoba y Sevilla. Su capital es la ciudad de Málaga. La provincia es famosa gracias a todo su litoral, conocido mundialmente como la <em class="mam">Costa del Sol</em>, la cual goza del privilegio de ser la tercera en cuanto a turismo en la península ibérica, donde también encuentra localización la segunda ciudad malagueña más importante, Marbella.]]></art>
    </provincia>
    <provincia id="ES-SE">
      <nombre>Sevilla</nombre>
      <superficie>14036</superficie>
      <población>1963000</población>
      <web>http://http//www.dipusevilla.es</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Provincia_de_Sevilla</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Sevilla</strong> es una provincia española perteneciente a la comunidad autónoma de <em class="ver">Andalucía</em>. Limita con las provincias de Málaga y Cádiz al sur, Huelva al oeste, Badajoz (que es parte de Extremadura) al norte, y Córdoba al este. Sevilla es la quinta provincia de España en número de habitantes y la capital administrativa, económica y tecnológica de <em class="ver">Andalucía</em>.]]></art>
    </provincia>
  </país>
  <país>
    <nombre>Francia</nombre>
    <provincia id="FR-AQ">
      <nombre>Aquitania</nombre>
      <superficie>41308</superficie>
      <población>3316889</población>
      <web>http://www.aquitaine.fr/</web>
      <wiki>https://es.wikipedia.org/wiki/Aquitania</wiki>
      <art><![CDATA[<strong>Aquitania</strong> (en francés: Aquitaine; en occitano: Aquitània; en euskera: Akitania) fue una antigua región de Francia, desaparecida el 31 de diciembre de 2015. Estaba formada por los departamentos de Dordoña, Gironda, Landas, Lot y Garona y Pirineos Atlánticos. Limitaba, al norte, con la región de Poitou-Charentes; al noreste, con la del Lemosín; al este, con la de Mediodía-Pirineos; al sur con España (Aragón y Navarra y por el suroeste a Guipúzcoa), teniendo por el oeste al océano Atlántico. La capital de Aquitania era Burdeos.]]></art>
    </provincia>
  </país>
</paises>